import IMAGES from './images';
import { HStack, VStack } from '../../../../components/Common';
import RequestBody from '../../../../feature/Question/components/RequestBody';
import { Question } from '../../types';

export const UC_2022_03: Question = {
	questionId: 202203,
	title: '2022 상시 3회차',
	contents: [
		{
			contentId: 1,
			question: '다음 중 시퀀싱(Sequencing)에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'컴퓨터를 이용하여 음악을 제작, 녹음, 편집하는 작업을 의미한다.',
				'멀티미디어 데이터를 다운로드하면서 동시에 재생해 주는 기술이다.',
				'음성, 영상 등의 아날로그 신호를 디지털 신호로 변환하는 과정이다.',
				'전자악기 간의 디지털 신호에 의한 통신이나 컴퓨터와 전자악기 간의 통신규약이다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 2,
			question:
				'다음 중 프로그램을 직접 감염시키지 않고 디렉터리 영역에 저장된 프로그램의 시작 위치를 바이러스의 시작 위치로 변경하는 파일 바이러스 유형은?',
			answer: ['기생형 바이러스', '산란형 바이러스', '연결형 바이러스', '겹쳐쓰기형 바이러스'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 3,
			question: '다음 중 멀티미디어 그래픽과 관련하여 비트맵(Bitmap) 방식에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'비트맵 파일 형식으로는 BMP, TIF, GIF, JPEG 등이 있다.',
				'이미지를 확대하면 테두리가 거칠게 표현된다.',
				'점으로 이미지를 표현하는 방식이다.',
				'벡터 방식에 비해 적은 메모리를 차지한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 4,
			question: '다음 중 인터넷 상의 보안을 위협하는 행위에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'크래킹(Cracking)은 인터넷을 통한 서비스를 정상적으로 사용하지 못하도록 하는 것으로, 시스템을 파괴하지는 않지만 사용자에게 불편함을 준다.',
				'해킹(Hacking)은 사용 권한이 없는 사람이 시스템에 침입하여 정보를 수정하거나 빼내는 행위이다.',
				'피싱(Phishing)은 거짓 메일을 발송하여 특정 금융기관 등의 가짜 웹 사이트로 유인한 후 관련 금융 기관의 정보 등을 빼내는 기법이다.',
				'혹스(Hoax)는 실제로는 악성코드로 행동하지 않으면서 겉으로는 악성코드인 것처럼 가장하여 행동하는 소프트웨어이다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 5,
			question: '다음 중 네트워크 운영 방식 중 하나인 클라이언트/서버 방식에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'중앙 컴퓨터가 모든 단말기에서 요구하는 데이터 처리를 전담한다.',
				'서버와 클라이언트가 모두 처리 능력을 가지며, 분산 처리 환경에 적합하다.',
				'모든 단말기가 동등한 계층으로 연결되어 모두 클라이언트와 서버 역할을 할 수 있다.',
				'단방향 통신 방식으로 데이터 처리를 위한 대기시간이 필요하다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 6,
			question: '다음 중 레지스터에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'명령 레지스터는 현재 실행 중인 명령의 내용을 기억하는 레지스터이다.',
				'프로그램 계수기는 다음 순서에 실행할 명령의 내용을 기억하는 레지스터이다.',
				'데이터 레지스터는 연산에 사용될 데이터를 기억하는 레지스터이다.',
				'누산기는 연산된 결과를 일시적으로 저장하는 레지스터이다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 7,
			question:
				'다음 중 스마트폰을 모뎀처럼 활용하는 방법으로, 컴퓨터나 노트북 등의 IT 기기를 스마트폰에 연결하여 무선 인터넷을 사용할 수 있게 하는 기능은?',
			answer: ['와이파이(WiFi)', '블루투스(Bluetooth)', '테더링(Tethering)', '와이브로(WiBro)'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 8,
			question:
				'다음 중 바탕 화면의 [개인 설정] 바로 가기 메뉴를 이용하여 설정할 수 있는 작업에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'화면 보호기를 설정할 수 있다.',
				'디스플레이의 해상도를 설정할 수 있다.',
				'시작 메뉴에 표시되는 앱 목록, 최근에 추가된 앱, 가장 많이 사용하는 앱 등을 설정할 수 있다.',
				'바탕 화면의 배경, 색, 소리 등을 한 번에 변경할 수 있는 테마를 선택할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 9,
			question: '다음 중 컴퓨터에서 사용하는 압축 프로그램에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'여러 개의 파일을 압축하면 하나의 파일로 생성되어 파일 관리를 용이하게 할 수 있다.',
				'파일의 전송 시간과 비용을 절약하고, 디스크 공간을 효율적으로 사용할 수 있다.',
				'대부분의 압축 프로그램에는 분할 압축이나 암호 설정 기능이 있다.',
				'압축한 파일을 모아 재압축을 반복하면 파일 크기를 계속 줄일 수 있다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 10,
			question: '다음 중 자료 구성 단위에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'8개의 비트(Bit)가 모여 1바이트(Byte)를 구성한다.',
				'레코드(Record)는 하나 이상의 관련된 필드가 모여서 구성되는 자료 처리 단위이다.',
				'필드(Field)는 파일 구성의 최소 단위, 여러 개의 필드가 모여서 레코드(Record)가 된다.',
				'워드(Word)는 문자를 표현하는 최소 단위이다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 11,
			question: '다음 중 채널(Channel)에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'저속의 출력장치를 고속의 중앙처리장치(CPU)와 병행 처리할 때 컴퓨터 전체의 처리 효율을 높이기 위해 사용하는 기능이다.',
				'프로그램을 실행하는 도중에 예기치 않은 상황이 발생할 경우 현재 실행 중인 작업을 일시 중단하고, 발생된 상황을 우선 처리한 후 실행 중이던 작업으로 복귀하여 계속 처리하는 것이다.',
				'둘 이상의 프로세스들이 자원을 점유한 상태에서 서로 다른 프로세스가 점유하고 있는 자원을 요구하며 무한정 기다리는 현상이다.',
				'고속의 데이터 전송을 위하여 입출력만을 목적으로 만든 처리기로, IOP(Input Output Processor)라고도 불린다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 12,
			question: '다음 중 컴퓨터의 소프트웨어 관련 용어에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'베타(Beta) 버전은 제작 회사 내에서 테스트할 목적으로 제작하는 소프트웨어이다.',
				'셰어웨어(Shareware)는 기능과 사용 기간에 제한 없이 무료로 사용할 수 있는 소프트웨어이다.',
				'패치(Patch) 버전은 이미 제작하여 배포된 프로그램의 오류 수정이나 성능 향상을 위해 프로그램 일부를 변경해 주는 소프트웨어이다.',
				'알파(Alpha) 버전은 프로그램을 출시하기 전에 테스트를 목적으로 일반인에게 공개하는 소프트웨어이다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 13,
			question: '다음 중 컴퓨터 보조기억장치로 사용되는 SSD(Solid State Drive)에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'고속으로 데이터를 입출력할 수 있으며, 배드 섹터가 발생하지 않는다.',
				'HDD와 같이 바로 덮어쓰기를 할 수 있으며, 읽기/쓰기 성능이 비슷하다.',
				'650nm 파장의 적색 레이저를 사용하여 데이터를 기록한다.',
				'소음이 없고 발열이 낮으나 HDD에 비해 외부 충격에 약하다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 14,
			question: 'USB 메모리나 플래시 메모리의 저장공간을 사용하여 컴퓨터 시스템의 처리 속도를 향상시키는 것은?',
			answer: ['Virtual Memory', 'ReadyBoost', 'Spooling', 'Windows Defender'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 15,
			question: '다음 중 Windows 10의 [설정] → [네트워크 및 인터넷]에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'현재 네트워크 상태를 확인할 수 있다.',
				'앱별 데이터 사용량을 확인할 수 있다.',
				'사용 가능한 네트워크를 표시할 수 있다.',
				'Windows 자동 업데이트 사용을 설정할 수 있다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 16,
			question: '다음 중 개인용 컴퓨터의 바이오스(BIOS)에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'컴퓨터의 기본 입출력장치나 메모리 등 하드웨어 작동에 필요한 명령들을 모아 놓은 프로그램이다.',
				'BIOS 프로그램은 부팅되면 SRAM에 저장되어 처리한다.',
				'칩을 교환하지 않고 업그레이드를 할 수 있다.',
				'바이오스는 하드웨어와 소프트웨어의 중간 형태인 펌웨어(Firmware)이다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 17,
			question: '다음 중 OSI 7계층 모델에서 Telnet, FTP, E-mail 등의 프로토콜을 포함하는 계층으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'응용(Application) 계층',
				'트랜스포트(Transport) 계층',
				'물리(Physical) 계층',
				'데이터 링크(Data Link) 계층',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 18,
			question:
				'다음 중 하나의 컴퓨터에 여러 개의 중앙처리장치를 설치하여 주기억장치나 주변장치들을 공유하고, 신뢰성과 연산 능력을 향상시키는 시스템을 의미하는 것은?',
			answer: [
				'다중 처리 시스템(Multi-Processing System)',
				'듀플렉스 시스템(Duplex System)',
				'시분할 처리 시스템(Time Sharing System)',
				'다중 프로그래밍 시스템(Multi-Programming System)',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 19,
			question: '다음 중 인터넷 통신 장비인 게이트웨이(Gateway)의 기본적인 역할에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'인터넷 신호를 증폭하며 먼 거리로 정보를 전달할 때 사용된다.',
				'인터넷 환경에서 네트워크와 네트워크 간을 연결할 때 반드시 필요한 장비이다.',
				'LAN에서 다른 네트워크에 데이터를 보내거나 다른 네트워크로부터 데이터를 받아들이는 출입구 역할을 한다.',
				'네트워크를 구성할 때 한꺼번에 여러 대의 컴퓨터를 연결하는 장치이다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 20,
			question: '다음 중 한글 Windows 10에서 파일과 폴더의 삭제에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'네트워크 드라이브, USB 메모리에서 삭제한 파일은 휴지통에 보관되지 않는다.',
				'[Shift]를 누른 상태에서 폴더를 선택하여 휴지통으로 드래그하면 휴지통에 보관되지 않는다.',
				'폴더를 선택하고 [Shift]를 누른 상태에서 [Delete]를 눌러 삭제하면 휴지통에 보관되지 않는다.',
				'[명령 프롬프트] 창에서 삭제한 파일은 휴지통에 보관된다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 21,
			question:
				'다음 중 바닥글 영역에 페이지 번호를 인쇄하도록 설정된 여러 개의 시트를 출력하면서 전체 출력물의 페이지 번호가 일련번호로 이어지게 하는 방법으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'[인쇄 미리 보기 및 인쇄]의 ‘설정’을 ‘전체 통합 문서 인쇄’로 선택하여 인쇄한다.',
				'전체 시트를 그룹으로 설정한 후 인쇄한다.',
				'각 시트의 [페이지 설정] 대화상자에서 ‘일련번호로 출력’을 선택한 후 인쇄한다.',
				'각 시트의 [페이지 설정] 대화상자에서 ‘시작 페이지 번호’를 일련번호에 맞게 설정한 후 인쇄한다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 22,
			question: '다음 중 매크로를 작성하고 사용하는 방법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'매크로를 기록하는 경우 기본적으로 셀은 절대 참조로 기록되며, 상대 참조로 기록하고자 할 경우 ‘상대 참조로 기록’을 선택한 다음 매크로 기록을 실행한다.',
				'매크로에 지정된 바로 가기 키가 엑셀 고유의 바로 가기 키와 중복될 경우 엑셀 고유의 바로 가기 키가 우선한다.',
				'매크로를 기록하는 경우 실행하려는 작업을 완료하는 데 필요한 모든 단계가 매크로 레코더에 기록되며, 리본 메뉴에서의 탐색은 기록된 단계에 포함되지 않는다.',
				'개인용 매크로 통합 문서에 저장한 매크로는 엑셀을 시작할 때마다 자동으로 로드되므로 다른 통합 문서에서도 실행할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 23,
			question: '다음 중 [시트 보호] 기능에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'시트 보호 설정 시 암호를 설정할 수 있다.',
				'시트 보호를 실행하면 시트의 삽입, 삭제, 이동, 숨기기, 이름 바꾸기 등의 작업을 할 수 없다.',
				'시트 보호 시 특정 셀의 내용만 수정 가능하도록 하려면 해당 셀의 [셀 서식]에서 ‘잠금’ 설정을 해제한다.',
				'시트 보호를 설정하면 셀에 데이터를 입력하거나 수정하려고 했을 때 경고 메시지가 나타난다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 24,
			question: '다음 중 수식의 결과가 나머지 셋과 다른 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_24} />,
			answer: [
				'=CHOOSE(ROWS(A2:B6), A2, A3, A4, A5, A6)',
				'=CHOOSE(N(B5), A2, A3, A4, A5, A6)',
				'=CHOOSE(CELL(“contents”, B2), A2, A3, A4, A5, A6)',
				'=CHOOSE(TYPE(B4), A2, A3, A4, A5, A6)',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 25,
			question: '다음 중 아래와 같은 피벗 테이블을 작성하기 위한 작업으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_25} />,
			answer: [
				'확장/축소 단추와 부분합을 표시하지 않았다.',
				'행에 단과대학과 학과를 표시하고, 단과대학에 필터를 적용했다.',
				'학과를 기준으로 내림차순 정렬되어 있다.',
				'필터에 성별과 졸업자가 표시되어 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 26,
			question: '다음 중 아래 그림과 같은 시나리오 요약 보고서에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_26} />,
			answer: [
				'‘호황’과 ‘불황’ 두 개의 시나리오로 작성한 시나리오 요약 보고서는 새 워크시트에 표시된다.',
				'원본 데이터에 ‘냉장고 판매’, ‘세탁기 판매’, ‘예상 판매 금액’으로 이름을 정의한 셀이 있다.',
				'원본 데이터에서 변경 셀의 현재 값을 수정하면 시나리오 요약 보고서가 자동으로 업데이트된다.',
				'시나리오 요약 보고서 내의 모든 내용은 수정 가능하며, 자동으로 설정된 윤곽도 지울 수 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 27,
			question: '다음 중 워크시트의 데이터 목록 윤곽 설정에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'그룹화하여 요약하려는 데이터 목록이 있는 경우 데이터에 최대 8개 수준의 윤곽을 설정할 수 있다.',
				'윤곽 기호가 표시되지 않는 경우 [Excel 옵션]에서 표시되도록 설정할 수 있다.',
				'그룹별로 요약된 데이터에 설정된 윤곽을 제거하면 윤곽 기호와 함께 요약 정보가 표시된 원본 데이터도 삭제된다.',
				'부분합을 제거하면 부분합과 함께 목록에 삽입된 윤곽도 제거된다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 28,
			question:
				'다음 중 아래 워크시트에서 [B1:B3] 영역의 문자열을 [B4] 셀에 목록으로 표시하여 입력하기 위한 키 조작으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_28} />,
			answer: ['[Tab] + [↓]', '[Shift] + [↓]', '[Ctrl] + [↓]', '[Alt] + [↓]'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 29,
			question: '다음 중 아래의 VBA 코드에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: (
				<RequestBody>
					{
						'Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range) \n\tIf Target.Address = Range(“A1”).Address Then \n\t\tTarget.Font.ColorIndex = 5 \n\t\tMsgBox Range(“A1”).Value & “입니다.“ \n\tEnd If \nEnd Sub'
					}
				</RequestBody>
			),
			answer: [
				'[A1] 셀이 변경되면 [A1] 셀의 글꼴 색이 ColorIndex가 5인 색으로 변경된다.',
				'[A1] 셀을 선택하면 [A1] 셀의 값이 메시지 박스에 표시된다.',
				'VBA 코드가 작성된 워크시트에서만 동작한다.',
				'일반 모듈이 아닌 워크시트 이벤트를 사용한 코드이다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 30,
			question: '다음 중 데이터 입력에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'3e9를 입력하면 자동으로 지수 형식으로 입력된다.',
				'현재 날짜와 시간을 입력하려면 [Ctrl]+[;]를 누른 다음 한칸 띄우고 [Ctrl]+[Shift]+[;]을 누른다.',
				'분수를 입력하려면 0 1/2과 같이 분수 앞에 0을 입력한 뒤 한 칸 띄고 분수를 입력한다.',
				'고정 소수점 옵션을 무시하고 숫자를 입력하려면 숫자 앞에 느낌표(!)를 입력한다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 31,
			question: '다음 중 화면 제어에 관한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'창 나누기는 [실행 취소] 명령으로 나누기를 해제할 수 있다.',
				'창 나누기는 항상 4개로 분할되며 분할된 창의 크기는 마우스를 드래그하여 변경 가능하다.',
				'틀 고정 기준은 마우스로 위치를 조정할 수 있다.',
				'틀 고정은 행 또는 열, 열과 행으로 모두 고정이 가능하다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 32,
			question: '다음 중 아래 워크시트 (가)를 (나)와 같이 정렬하기 위한 방법으로 옳은 것은?',
			questionBody: (
				<VStack>
					<HStack>
						<img src={IMAGES.Img_32_01} />
						{'(가)'}
					</HStack>

					<HStack>
						<img src={IMAGES.Img_32_02} />
						{'(나)'}
					</HStack>
				</VStack>
			),
			answer: [
				'정렬 기준을 ‘셀 색’, 정렬을 ‘위에 표시’로 설정',
				'정렬 옵션을 ‘위쪽에서 아래쪽’으로 설정',
				'정렬 기준을 ‘셀 색’, 정렬을 ‘아래쪽에 표시’로 설정',
				'정렬 옵션을 ‘왼쪽에서 오른쪽’으로 설정',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 33,
			question:
				'아래 워크시트에서 성취도[C2:C6]는 성취율[B2:B6]을 10%로 나눈 값만큼 표시한 것으로, 성취율이 70%를 초과하면 “■”를, 그 외는 “□”을 반복하여 표시하였다. 다음 중 이를 위한 수식으로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_33} />,
			answer: [
				'=REPLACE(QUOTIENT(B2, 10%), IF(B2>70%, “■”, “□” ))',
				'=REPT(QUOTIENT(B2, 10%), IF(B2>70%, “■”, “□”))',
				'=REPLACE(IF(B2>70%, “■”, “□”), QUOTIENT(B2, 10%))',
				'=REPT(IF(B2>70%, “■”, “□”), QUOTIENT(B2, 10%))',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 34,
			question:
				'다음 중 아래의 데이터를 이용하여 각 데이터 간 값을 비교하는 차트를 작성하려고 할 때 가장 적절하지 않은 차트는?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_34} />,
			answer: ['세로 막대형', '꺾은선형', '원형', '방사형'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 35,
			question: '다음 중 아래 차트에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_35} />,
			answer: [
				'계열 옵션에서 ‘간격 너비’가 0%로 설정되어 있다.',
				'범례 표지 없이 데이터 표가 표시되어 있다.',
				'‘1월’, ‘2월’, ‘3월’ 계열에 오차 막대가 표시되어 있다.',
				'‘1분기 합계’ 계열은 ‘보조 축’으로 지정되어 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 36,
			question: '다음 중 셀에 수식을 입력하는 방법에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'통합 문서의 여러 워크시트에 있는 동일한 셀 범위 데이터를 이용하려면 수식에서 3차원 참조를 사용한다.',
				'계산할 셀 범위를 선택하여 수식을 입력한 후 [Ctrl]+[Enter]를 누르면 선택한 영역에 수식을 한 번에 채울 수 있다.',
				'수식을 입력한 후 결과 값이 상수로 입력되게 하려면 수식을 입력한 후 바로 [Alt]+[F9]를 누른다.',
				'배열 상수에는 숫자나 텍스트 외에 ‘TRUE’, ‘FALSE’ 등의 논리값 또는 ‘#N/A’와 같은 오류 값도 포함될 수 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 37,
			question: '다음 중 [페이지 설정] 대화상자에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'[페이지] 탭에서 ‘자동 맞춤’의 용지 너비와 용지 높이를 각각 1로 지정하면 여러 페이지가 한 페이지에 인쇄된다.',
				'[머리글/바닥글]의 여백은 [머리글/바닥글] 탭에서 ‘머리글’과 ‘바닥글’의 여백을 mm 단위로 지정할 수 있다.',
				'[여백] 탭에서 ‘페이지 가운데 맞춤’의 가로 및 세로를 체크하면 인쇄 내용이 용지의 가운데에 맞춰 인쇄된다.',
				'[시트] 탭에서 ‘눈금선’의 표시 여부를 지정할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 38,
			question: '다음 중 아래 워크시트의 [A1] 셀에 사용자 지정 표시 형식 ‘#,###,’ 을 적용했을 때 표시되는 값은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_38} />,
			answer: ['2,451', '2,452', '2', '2.4'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 39,
			question:
				'아래의 프로시저를 이용하여 [A1:C3] 영역의 서식만 지우려고 한다. 다음 중 괄호 안에 들어갈 코드로 옳은 것은?',
			questionBody: (
				<RequestBody>{'Sub Procedure() \n\tRange(“A1:C3”).Select \n\tSelection.( ) \nEnd Sub'}</RequestBody>
			),
			answer: ['DeleteFormats', 'FreeFormats', 'ClearFormats', 'DeactivateFormats'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 40,
			question:
				'아래 그림과 같이 워크시트에 배열 상수 형태로 배열 수식이 입력되어 있을 때, [A5] 셀에서 수식 =SUM(A1,B2)를 실행하였다. 다음 중 그 결과로 옳은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_40} />,
			answer: ['3', '5', '6', '7'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 41,
			question: '<도서> 테이블에 대해 다음과 같은 결과를 표시하는 SQL문은?',
			questionBody: (
				<VStack>
					<VStack>
						{'<도서>'}
						<img src={IMAGES.Img_41_01} />
					</VStack>
					<VStack>
						{'<결과>'}
						<img src={IMAGES.Img_41_02} />
					</VStack>
				</VStack>
			),
			answer: [
				'select * from 도서 order by 출판사, 정가 desc;',
				'select * from 도서 order by 저자 asc, 출판사 desc;',
				'select * from 도서 order by 출판사 desc, 정가 desc;',
				'select * from 도서 order by 도서명 asc, 정가 desc;',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 42,
			question: '쿼리를 실행할 때마다 값이나 패턴을 묻는 메시지를 표시하여 조건에 맞는 필드만 반환하는 쿼리는?',
			answer: ['크로스탭 쿼리', '매개 변수 쿼리', '추가 쿼리', '업데이트 쿼리'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 43,
			question: '다음 중 기본키(Primary Key)에 대한 설명으로 옳은 것은?',
			answer: [
				'모든 테이블에는 기본키를 반드시 설정해야 한다.',
				'액세스에서는 단일 필드 기본키와 일련 번호 기본키만 정의 가능하다.',
				'데이터가 이미 입력된 필드도 기본키로 지정할 수 있다.',
				'OLE 개체나 첨부 파일 형식의 필드에도 기본키를 지정할 수 있다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 44,
			question: '다음 중 폼에서의 탭 순서(Tab Order) 지정에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'폼 보기에서 ‘탭’ 키나 ‘엔터’ 키를 눌렀을 때 포커스(Focus)의 이동 순서를 지정하는 것이다.',
				'키보드를 이용하여 컨트롤 간 이동을 신속하게 할 수 있는 기능이다.',
				'레이블 컨트롤을 포함한 모든 컨트롤에 탭 순서를 지정할 수 있다.',
				'해당 컨트롤의 ‘탭 정지’ 속성을 ‘아니오’로 지정하면 탭 순서에서 제외된다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 45,
			question: '다음의 [거래처]와 [매출] 테이블을 조인하여 질의를 수행한 결과에 대한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?',
			questionBody: (
				<VStack $gap="1.2rem">
					<HStack $gap="1.2rem">
						<img src={IMAGES.Img_45_01} />
						<img src={IMAGES.Img_45_02} />
					</HStack>
					<RequestBody>{'SELECT * FROM 매출\nINNER JOIN 거래처 ON 매출.매출거래처=거래처.거래처 번호;'}</RequestBody>
				</VStack>
			),
			answer: [
				'조회 결과의 필드 수는 5개이다.',
				'조회 결과의 레코드 수는 4개이다.',
				'거래처 번호 3에 대한 매출 정보는 나타나지 않는다.',
				'매출 번호 4에 대한 매출 정보는 나타나지 않는다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 46,
			question:
				'다음 중 학생(학번, 이름, 학과, 학년, 주소) 테이블에서 학과가 “경영학과”이고 학년이 2학년인 학생의 학번과 이름만 출력하는 SQL문으로 올바른 것은?',
			answer: [
				'Select 학번, 이름 From 학생 Where 학과 Like ‘경영학과’ And 학년 In (2);',
				'Select 학번, * From 학생 Where 학과=‘경영학과’ Or 학년 = 2;',
				'Select 학번, * From 학생 Where 학과=‘경영학과’ And 학년 = 2;',
				'Select 학번, 이름 From 학생 Where ‘경영학과’ And 2;',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 47,
			question: '다음 화면에서 설정되어 있는 폼의 속성 값으로 옳지 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_47} />,
			answer: ['캡션 : 주문현황', '탐색 단추 : 예', '보기 형식 : 단일 폼', '레코드 선택기 : 예'],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 48,
			question: '다음 질의문에 대한 설명으로 옳은 것은? ',
			questionBody: <RequestBody>{'select 학과번호, 학과명 \nfrom 학과 \nwhere 학과번호 like “C*”;'}</RequestBody>,
			answer: [
				'학과 번호가 C로 시작하는 학과 번호 두 글자와 학과명을 표시한다.',
				'학과 번호가 C를 포함하는 학과 번호와 학과명을 표시한다.',
				'학과 번호가 C로 시작하는 한 글자 이상의 학과 번호와 학과명을 표시한다.',
				'학과 번호가 C로 끝나는 학과 번호와 학과명을 표시한다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 49,
			question: '다음 중 우편 레이블 보고서 작성과 관련된 설명으로 틀린 것은?',
			answer: [
				'사용자가 크기와 형식을 지정하여 레이블을 만들 수는 없지만 레이블 제품 번호를 선택하여 사용할 수는 있다.',
				'많은 양의 우편물을 발송할 때 쉽고 간단하게 주소를 출력할 수 있다.',
				'보고서의 특정 필드에 고정적으로 출력할 내용을 추가하여 출력할 수 있다.',
				'마법사의 각 단계에서 레이블 크기, 텍스트 모양, 사용 가능한 필드, 정렬 기준 등을 지정할 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 50,
			question: '다음 중 ‘페이지 설정’ 대화상자에 대한 설명으로 틀린 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_50} />,
			answer: [
				'[페이지] 탭에서 용지 방향, 용지 크기, 프린터 유형을 선택할 수 있다.',
				'[열] 탭의 눈금 설정과 열 크기에서 설정한 것보다 페이지의 너비가 좁은 경우 자동으로 축소되어 인쇄된다.',
				'[열] 탭에서 ‘본문과 같게’를 체크하면 열의 너비와 높이를 본문의 너비와 높이에 맞춰 인쇄한다.',
				'[인쇄 옵션] 탭에서 인쇄 시 레이블과 컨트롤 테두리, 눈금선 및 선이나 상자 같은 그래픽을 제외하고 인쇄되도록 설정할 수 있다.',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 51,
			question: '계산 컨트롤을 만들 때 반드시 필요한 속성은 무엇인가?',
			answer: ['수식 컨트롤', '행 원본', '레코드 원본', '컨트롤 원본'],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 52,
			question: '다음 중 입력 마스크에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'입력 마스크는 필드에 입력할 수 있는 데이터를 제한하는 것으로 세미콜론(;)으로 구분된 3개 구역으로 구분된다.',
				'입력 마스크의 첫 번째 구역은 사용자 정의 기호를 사용하여 입력 마스크를 지정한다.',
				'서식 문자 저장 여부를 지정하는 입력 마스크의 두 번째 구역이 ‘0’이면 서식 문자를 제외한 입력 값만 저장한다.',
				'입력 마스크의 세 번째 구역은 데이터가 입력되어야 하는 자리에 표시될 문자를 지정한다.',
			],
			correct: 3,
		},
		{
			contentId: 53,
			question:
				'다음 중 데이터베이스에 저장되어 있는 모든 데이터 개체들에 대한 정보를 유지, 관리하는 시스템으로 이곳에 저장된 데이터를 데이터에 대한 데이터라는 의미로 ‘메타 데이터’라고 하며, ‘시스템 카탈로그’라고도 불리는 것은?',
			answer: [
				'데이터 사전(Data Dictionary)',
				'데이터베이스 관리자(DBA, Database Administrator)',
				'데이터베이스 관리 시스템(DBMS, Database Management System)',
				'데이터 조작어(DML, Data Manipulation Language)',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 54,
			question:
				'‘cmd조회’ 명령 단추를 클릭하면 ‘항공사코드’ 필드의 값과 ‘cmb조회’ 컨트롤에 입력된 값이 같은 레코드만 표시되도록 이벤트 프로시저를 작성할 경우 ᄀ에 들어갈 알맞은 코드는?',
			questionBody: (
				<RequestBody>
					{'Private Sub cmd조회_Click( ) \n\tMe.Filter = “항공사코드 = ‘” & cmb조회 & “’” \n\t(ᄀ) \nEnd Sub'}
				</RequestBody>
			),
			answer: ['Me.FilterOn', 'Me.FilterOn = True', 'Me.FilterOn = False', 'Me.FilterOn = OK'],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 55,
			question:
				'다음 중 아래 보고서에 대한 설명으로 옳지 않은 것은? 단, 이 보고서는 전체 4페이지이며, 현재 페이지는 2페이지이다.',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_55} />,
			answer: [
				'‘거래처명’을 표시하는 컨트롤은 ‘중복 내용 숨기기’ 속성이 ‘예’로 설정되어 있다.',
				'‘거래처명’에 대한 그룹 머리글 영역이 만들어져 있고, ‘반복 실행 구역’ 속성이 ‘예’로 설정되어 있다.',
				'‘거래처명’에 대한 그룹 바닥글 영역이 설정되어 있고, 요약 정보를 표시하고 있다.',
				'‘거래처별 제품목록’이라는 제목은 ‘거래처명’에 대한 그룹 머리글 영역에 만들어져 있다.',
			],
			correct: 4,
		},
		{
			contentId: 56,
			question: '다음 중 폼 영역에 대한 설명으로 틀린 것은?',
			answer: [
				'연속 폼으로 설정하면 폼의 모든 영역이 반복되어 표시된다.',
				'폼에는 기본적으로 세부 구역(본문)이 표시되며, 폼 머리글/바닥글, 페이지 머리글/바닥글 구역을 표시하거나 숨길 수 있다.',
				'페이지 머리글과 바닥글은 인쇄를 위해 사용된다.',
				'폼은 기본적으로 본문, 폼 머리글/바닥글, 페이지 머리글/바닥글 구역으로 구분된다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 57,
			question:
				'레코드의 위치를 지정된 레코드로 이동시키는 것으로 First, Last, Previous, Next 등의 인수가 사용되는 매크로 함수는?',
			answer: ['GoToRecord', 'GoToControl', 'FindRecord', 'FindNextRecord'],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 58,
			question:
				'보고서는 데이터를 사용자가 원하는 형태로 출력해 주는 역할을 수행한다. 다음 중 보고서에서 이용할 수 있는 레코드 원본으로 가장 적절하지 않은 것은?',
			answer: [
				'외부의 엑셀 파일에 대한 연결 테이블',
				'액세스의 수식 작성 규칙에 맞게 [식 작성기]로 작성한 수식',
				'여러 테이블이나 쿼리를 이용하여 원하는 데이터를 조회하게 해주는 SQL문',
				'테이블의 내용 중에서 원하는 형태의 데이터만을 조회하도록 작성해서 저장해 놓은 쿼리',
			],
			correct: 2,
		},
		{
			contentId: 59,
			question: '다음 중 개체 관계(Entity Relationship) 모델링에 관한 것으로 옳지 않은 것은?',
			answer: [
				'데이터베이스에 표현하려는 것으로, 사람이 생각하는 개념이나 정보 단위 같은 물리적인 현실 세계의 대상체를 속성(Attribute)이라고 한다.',
				'개체 타입(Entity Type)과 이들 간의 관계 타입(Relationship Type)을 이용해 현실 세계를 개념적으로 표현한다.',
				'E-R 모델에서는 데이터를 개체(Entity), 관계(Relationship), 속성(Attribute)으로 묘사한다.',
				'E-R 모델은 특정 DBMS를 고려한 것은 아니다.',
			],
			correct: 1,
		},
		{
			contentId: 60,
			question:
				'물건 구매 관련 정보를 관리하기 위한 데이터베이스 테이블의 관계를 표시한 것이다. 고객은 여러 상점에서 여러 개의 상품을 구매할 수 있다고 가정할 때, 판매 정보를 중심으로 관계에 관한 설명 중 가장 적절치 않은 것은?',
			questionBody: <img src={IMAGES.Img_60} />,
			answer: [
				'고객과 상점의 관계는 일 대 다 관계로 볼 수 있다.',
				'고객과 판매 정보의 관계는 일 대 다 관계로 볼 수 있다.',
				'상점과 판매 정보의 관계는 일 대 다 관계로 볼 수 있다.',
				'상품과 판매 정보의 관계는 일 대 다 관계로 볼 수 있다.',
			],
			correct: 1,
		},
	],
};
